Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Это потому что мы не всегда можем отследить событие клавиатуры. Пользователи так же используют голосовой ввод или это может быть копирование и могут вставить в input любую информацию даже без использования клавиатуры. Такие методы небезопасны и не предотвращают ввод ненужной информации.